# Typechecker для Системы F и Простотипизированного лямбда исчисления

В ветке main находится реализация для простотипизированного лямбда исчисления, в ветке systemf для Системы F, соответственно.

Команда ниже запускает Main, можно ввести контекст и выражение в формате ```variable1 : type1, variable2 : type2, ... # expression``` и посмотреть на работу тайпчекера. Код написан на языке Scala, поэтому потребуется sbt.

```sbt run``` 

Тайпчекер проверяет выражение и выводит тип, если всё корректно. В противном случае сообщает об ошибке.

Команда для запуска тестов
```sbt test```

Уточнения нотация:

Абстракция
```\x.P```

Типовая абстракция
```\@A.P```

Типовое применение
```P * T```

Применение
```A B```

Квантор веобщности в типах
```@a.a -> a```
